有乜野垃圾傳統應該收皮？

一撚定係燒衣
屌你老母 燒黎都唔知做乜柒
你話求其拜神下神 整碗叉雞飯都算
起碼唔影響人 屌你老母搞撚到又臭又污糟
d野飛下飛下
屌你老母仆街 又唔撚屌得

夾人情

接新娘

不孝有三無後為大

燒衣紙
拜神裝香 我老母50歲都未夠 仲迷信過D婆仔
年初一唔俾洗頭

正體漢字

一定係散水餅

呢個絕對係擺第一樣

中醫理論

比家用

變咗形式姐
大把人靠呢啲神神怪怪搵錢
同時又大把水魚

六合彩搵No:
搵寵物傳心
乜鳩水晶鏈
塔羅牌

形形色色

中式婚宴

支國人喺下邊要用

清明重陽拜山
想幾時拜就幾時拜架啦 你班先人係咪咁忙要清明重陽先得閒俾你拜阿=)

食狗肉

禮金

餐餐食白飯
根本就唔撚健康, 係D廢老先咁堅持

利是文化?

熱氣

禮金 搞到好似賣女咁

竟然無人講OT
大家都好鍾意返工

雖然我都明個傳統好浪費
但細細過同屋企去柴灣拜山, 行左成日最鐘意個環節就個超大既化寶爐
阿公阿婆會買好多紙錢元寶阿紙車紙船紙人比我地班細路去燒

睇住佢地慢慢著火爆開燒熔變飛灰好正好滿足
有無人明

結婚搞大龍鳳

過大禮

信星座

丁屋

綜援

每日朝拜五次

物化女性可恥

派利是

比利是

比人情

讓座

唔係鬼佬發明咩？

見到長輩要叫人

散水餅

次次清明重陽上哥連臣角都係受刑，成撚日燒燒燒，佢老味，又臭又破壞環境

擺酒

一定係準時返工唔準時放工

真細個話咩食多啲飯先高大
好彩冇聽

民主自由

你呢家喺殮房做？

吓 有咩問題

多一事不如少一事

如果你試過去個場合係廿幾三十個親戚圍埋一齊
咁就好大問題
逐個叫三姨婆 四叔公 二姑丈....
好似傻仔咁
正正常常打下招呼咪好

無圖為大

擺酒、接新娘玩新朗開門利是
仲有Ocamp

百日宴
呢個真係最無謂

真 成日話冇飯落肚唔飽
見你食包就話冇營養 食麵又話唔飽
咁d鬼佬死哂啦

一切支那豬傳統

每次大聚會用成個鐘排資論輩就有，由其有細路喺度

敬老

燒衣點解要收皮

細佬仔可以光明正大玩火

燒衣 裝香 團年飯

結婚擺酒做SHOW

高GI 勁肥
每次食完都覺得面腫腫咁
已經轉咗食通心粉/意粉
好少食飯

類似啦
心諗關係係靠感情 唔係靠輩份維繫
從來未見過但又要懶親咁 好嘔心

Sor9手指太錯禁錯仆街

呢方面鬼佬就簡單好多，uncle auntie加個名

結婚俾禮金

賣女咁款

新年派利是係最應該淘汰
派得多自己又肉赤
派得少又比人閪口閪面谷撚氣
都唔知派黎做乜柒

其實都唔係唔生仔咁解
後人想當然 望文生義 搞錯晒

傳統？你日本人？

尊重長輩
做乜鳩都要講輩份

老人家有乜撚柒用

俾家用
俾人情

禮金 人情

吓...咁信仰係咁㗎啦，要燒衣有咩問題
係香港先咁逼咋嘛 根本係香港問題

真 ！又話咩唔食飯唔夠飽肚

利是
人情
送禮
入屋叫晒d人
用快子方法
比家用

放生

禮金
人情
擺酒

好多人都講左
中醫
結婚相關
燒衣又臭又污染
星座風水又係on9

尊重長輩真係極ON9
我尊重邊個係睇佢為人如何
點解要因為佢生存得耐就要尊重

以前成日聽啲人話 唔食飯無營養
大個咗就知其實白飯就知 白飯係碳水化合物+糖
所以佢先至係最無營養既食物

因為啲廢老就黎死冇人冇物靠「老」呢家嘢黎逼人尊重佢 呢種想人重視佢既方式真係好低能

我只會尊重學歷高、事業有成、有品德既老人家

其他一律我當佢冇到

係日本啲人連早餐同食拉麵都要有白飯

如果比左禮金之後將來生死不往來我覺得ok，但現實唔係

擺酒一定要收皮

所有中式傳統

中式喪禮，明明可以簡簡單單比最親ge人當送別儀式就得，係要搞埋一大堆唔等洗ge野，乜7 破地獄個d

第時我死左一定會同仔女講火化倒落海就ok，唔洗搞咁多野

午餐鷄尾酒會我覺得還好

禮金以前真係賣女費
可能要嫁去第條村 可能一年都未必會見到娘家一次
而家俾完禮金 仲要俾家用
想見既香港地一個鐘邊度都去到
禮金咪白白俾左人

屋企排尾嗰啲表示唔認同

拜神

喪禮要大大聲喊
細個講過句 「阿爺都想睇我地笑」
被人鬧到仆街

屌又唔係同班友過人世，不嬲都會喺last day 嗰日放假

六天工作真係要正式收皮

結婚請飲俾人情、俾禮金

咁你條on9又用？

燒衣勁唔環保
啲祭品又浪費食物

香港傳統嚟啦已經

無計 唔通全蛋白質纖維食物咩
貴呀嘛

拜年

破地獄應該發揚光大

擺酒 燒衣

乜真係有人會買㗎

我ot 有糧出 所以成日借啲意o
月薪兩萬尾變三萬頭爽歪歪

我食好多白飯wor
餐餐食

利申192

O’neal 無食用白飯都216啦
乜可以咁計㗎咩

唔緊要 叫教授同佢班同鄉即刻踎係地下食哂佢

強制俾家用
擺酒

中式結婚所有儀式
以前仲係乜朝乜代就可以咁大排場姐
現代仲要搞咁多野係一種奢侈+無謂

我舉個例子係想講
食白飯唔影響生高

一定揀海葬灑骨灰落海
人都死左，都唔知仲要霸個位放骨灰做乜鳩
又晒錢又晒土地資源

風水

其實派利是都係戇鳩
第一個發明嗰個人
係咪啲錢多得滯
要派下啲俾人

last day請sick leave咪得
利申：萬試萬靈

明
最鍾意燒錢
覺得自己好豪氣

日日喺屋企裝香

結婚

成班人懶係嘢唔訓教通頂玩房game

傳統茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ

準時放工=冇嘢做唔上進

今時今日仲生仔真係on9

米都唔平佢地澱粉量吸收太高

一定係燒衣紙！臭到仆街！整到地方污糟邋遢

乜呢個傳統嚟㗎咩
sorly做咁多年嘢真係無乜點ot過

con day要比人con通頂
聯合國會議都唔使開咁耐

貼揮春！
年年都換又哂錢哂膠水，望兩眼又唔會成日望.....

讓座幾年前有人拍片批鬥之後就已經冇人理啦

O con

連登仔9up

負皮條撚樣出黎
結過婚又離過婚你就知呢樣野幾ON9幾垃圾

毛旦

人情公價先係最On9
同生日揀酒店然後叫人請你去食 仲要俾埋錢你賺 有咩分別
擺酒比成本價咪算 結撚完過年派得個50 20
分分鐘冇十年廿年都回唔到本

唔係傳統 但係係觀念
食野根本唔應該係3份碳水2份菜1份肉
應該要肉類同菜多啲 碳水少啲
因為肉有蛋白質 細路食蛋白質先會大
菜就等佢有屎屙
碳水都要食 但唔係最多

少數可以玩火嘅理由

俾家用

好多中式傳統都應該收皮
迷信又冇文化，做黎又冇任何實際用途

你話好似日本有d傳統係on9得黎係好玩，或者係有歷史記憶嘅，就值得留低啫，對比返中式野例如飄色咁，其他迷信野一律要廢左佢啦

呢個真，我好中意新年果排冇乜人時去拜老母

禮金原意根本就係賣女
講得懶好聽咁啫

蛔撚果d野你唔好搞9人啦

我唔想俾人阿拉花瓜

Last Day 你冇嘢派唔會死

人地話食白飯無助生高 唔代表食白飯唔會生高

到我哋呢代開始唔跟就得

中式結婚大龍鳳

年初一唔俾洗頭
我5年前已經屌緊呢樣嘢
話會洗走哂一年啲運氣

可能你唔食飯食多d肉而家高過姚明

on9
你真係試過未先?
我試過幾次西醫睇幾次都唔得,中醫一次斷尾

有D中醫係唔錯

但我唔食真係會唔得
試過其他野頂替唔到

我老母都係咁
就算打邊爐都迫人食成大碗飯
話食烏冬唔夠飽喎

5.5工作天

飲食金字塔=弱智

所有唔會導致有公眾假期嘅中國傳統

投泛民拎光環，但搵鳩自己笨柒

連登仔:所有

輩份,因為講得輩份必定無能晒道理
所以我從來唔能同你講輩份

我自己親戚就好鬼傳統
跟過fd去拜年 佢叫親戚都係Uncle John, Auntie Mary咁叫

風水命理嗰啲？

父權制

成本價都唔撚想比，你結婚要我幫你比錢興祝？我出席已經好比面！

揸筷子都唔識真係搞唔掂
其他收皮無意見

大把
燒衣,結婚擺酒,俾禮金,夾人情,破地獄,派利是,山長水遠去拜山
全部都係中式巧立明目整出黎既一堆垃圾傳統

原意係指無盡後輩嘅責任，鬧緊舜娶老婆嗰陣無通知父母，唔係指無生仔。但後來趙岐曲解咗個意思

骨灰點解一定要放起龕場，擺起屋企唔得？

家用，擺酒（包埋過大禮etc)

娶老婆要處女
呢家咩年代，老婆比人屌過好撚閒

全球最長壽都係佢地
咁究竟係健康定唔健康

真 係要咁撚鍾意嗰啲節日成班迫上山去拜

尊重長輩 都痴撚線 成撚日無啦啦彈件野都冇同佢講過既人出離 之後話係你長輩 要叫佢 又要讓呢讓路咁 都on9

反而我屋企人話以前好似冇散水餅呢回事，正常係同事關係好既大家請番走果個人食飯

清明重陽拜山

擺酒 過大禮

仲要地圖炮派帖

唔識唔好亂講啦

法例上係得，差在你願唔願意

炮佢老母，我帖同餅卡照收，1$都唔會比

駁唔到

個個同事都買

「恭喜發財」

係近十年先興起，喺度互相傷害

如果個個唔係你老母
D人就會話新年拜山唔吉利

我就一律叫uncle auntie算 名都唔洗記

all

我死個時全晚都播陳奕迅d歌!!!

又要敬拜祖先，求祖先保佑
㒲新年去拜又唔吉利
支那人邏緝真係

一撚定係結婚要擺酒同搞嗰個啲過大禮

照洗 要衰既日日都衰
掃地又話唔得
cls

派利是（紅包就更加）
支那語賀年歌

象徵有錢使得鬼推磨
中囯人 就只有錢同貪污

真，見過o con有d垃圾老鬼喺度恰d莊員，即刻比台下d觀眾屌到反皮死哂狗

喺度哈哈霸霸，靠羞辱人黎擦存在感，根本成個con day都係垃撚圾，希望武肺後都繼續取消

有巴士呀

完全係廢嘅
啲問題都係啲老鬼問
還掂啲老鬼都係纏住啲下莊㗎啦
有咩咪自己圍內傾囉

老實講，我覺得燒衣味好好聞

環保撚唔敢得罪支那人

屌，d年歌真係好煩好難聽

聖誕歌都係煩，但最少好聽，年歌果種老土同難聽真係得yuu可以一戰

我寧願聽don don donki好過

舞獅、舞龍..... 嘈撚到仆街！
放炮仗、煙花..... 污染環境，又嘈！
所有宗教儀式、做人情、中国共产党！

道德枷鎖
唔明點解同人交流一定要笑笑口講野
唔笑就話態度唔好
例如新年見親戚
我會自己坐埋一邊
我媽就會叫我主動搵長輩傾計
話我成個自閉仔咁
但係一年見一次想我講咩

所有做節

咪就係
神呢樣野 都好信 信自己算啦

我將啲骨灰放起藍罐曲奇個罐入面，都冇乜野發生

傳統既支拿野香港同台灣保留得最好，反而地理上既支拿因原文化大革命革走左好多支拿傳統喎。

利是
人哋原本裡面得張祝福語嚟表達心意
最多都係幾個硬幣
依家個個都要俾筆錢出嚟唱

不外乎都係關錢同輩份事嗰堆死要面係華人基因

「唔食飯邊有力」
尤其係運動員/玩健身
根本應該大魚大肉
但中式餸你幾可見有一大塊肉扒
全部都細細舊

應該係男女平等

家用
禮金
擺酒

中藥有效 但中醫......
所以佢講理論

係驚唔小心錯手掉左啫

婚禮
人地西方好簡單 開心就得
香港搞到大龍鳳咁

啲紙好多雜質，紙質唔靚，唔好聞咁多喇Ching
我呢啲氣管弱嘅人聞一聞都咳到死

仲有親戚白事 唔比剪髮剃鬚好似一個月

煩過西，仲要俾人嫌三嫌四

老鬼文化

養兒防老
比家用
要抱孫

極權制度with 錯誤的人應該收，摺，灰

派利事，又唔係多，但見到啲長輩好似要乞咁

要還卡

話咩一日一定要有飯到肚先飽，
之前帶佢去果啲晚市任食邊爐食撚完返屋企話突然醒起今日冇食飯，真係走去煮。食完飯佢話個太飽個胃頂撚住佢瞓唔到。痴痴地線

同埋老馮要生個孫比佢地抱，已經同另一半講好晒一定唔會係而家呢個時勢既香港生，佢地係咁話生出黎我地教同照顧咪得。
呢啲同我走去玩人地隻貓貓狗狗有咩分別，喂屌咩，玩我夠想玩啦，你玩完拍下個囉柚就走得，跟住係我要睇佢成世喎，屎屎尿尿又係我地，供書教學又係我地。佢地淨係想享受最開心同佢玩個過程，真係自私到仆街

上網打機唔知做乜要整個公會系統

打機都要人埋堆先多獎勵先勁，否定獨家村嘅存在

既然想幾時拜都得，咁重陽清明拜山有咩問題

蘋果日報

反復 清明

屌你老母

拜神(包括埋燒街衣)、拜年、擺酒

入屋叫人有咩問題?

你試完先講

我岩岩拉傷小腿
去西醫只係比止痛藥

中醫針灸
針完幾個鐘由行唔到變左行到

可以

con會

叫一句"大家好" 咪算
又要背親戚表都戇撚鳩

新年派利是

快子方法可以夾穩d

因為啲廢老會覺得好撚有優越感

初一至初三唔準洗頭

食馬鈴薯好過食白飯
有健身應該知

呢個真！
其實我唔撚明，點解自己結婚，要人出席婚宴同自己慶祝，要人俾錢
你當我單身佬唔明啦
人哋肯嚟同你慶祝，送下結婚禮物，整到個畫面靚一靚，都好好啦。

仲要人俾四位數人情

好似之前有post講新娘r人情，好醜好丟架

爭住埋單仲撚肉酸 又唔撚係真埋單 係到搶黎搶去 死廢老

黑警？

回禮

支國人肯即刻全國死清光
我唔介意用晒成副身家再借埋大耳窿買衣紙燒比佢呀

星座撚

等埋班60後老野死撚晒應該會絕跡

之後HR d人會搵返你，唔洗驚

聽過一個講法
仲要係阿爺以前講

清明拜山
只不過係揾個藉口
全家子嗣聚首一堂

因為人大咗各有各忙
好少機會見到面

利伸: 阿爺已走 年年拜山

唔搞多啲呢啲花臣嘢
酒樓邊有錢揾

結婚儀式
老爺奶奶大曬

洞房

雖然馬鈴薯唔係蝗語
但講返薯仔唔好咩？

叫名你估易㗎...

正体漢字

唱國歌敬禮係咁

唔係咁

謝師宴，去哈去都屈你一筆

幾好

中醫醫到唔代表背後套理論得

咁理論唔得佢地點醫？

2012 年把聲失左點睇醫生都唔得
食一次中藥就開到

2015年咳左兩個月睇左5個醫生唔得
去左九龍城睇
食一次藥即無事

上星期隻腳

次次我係試幾次西醫都唔得先睇中醫
次次都一次

結婚要唔知洗幾多十萬擺幾多圍先覺得場面夠大
結果三五識七D 人都要請, 就算唔撚識既都要去當做比面派對
極撚度弱智

老屎忽文化

點解要擺酒

無SEED為大

玩新郎真係唔知做乜鳩
成班八婆玩埋啲低級趣味濕鳩game 整到成件事cheap晒 都唔明啲人諗也

消滅傳統，連登仔同中共都係一丘之貉。

生日食蛋糕同慶祝
結婚要擺酒
食白飯
一日三餐
飯後甜品同生果
真係好on9

ALL

五四班撚屌文人同呢家連登仔、美國白左一樣，盲目反傳統，批鬥傳統風俗，全部扣上封建迂腐帽子，結果帶來了中國共產黨

我都覺得好撚戇鳩
細個果陣老母逼我逐個逐個嗌 佢可能覺得咁樣好有面

1: 禮金
2: 大龍鳳
3: 家用
4: 重男輕女
5: 情人節生日等等送禮文化
6: 男女出街，男仔比晒
7: 鑽石/金器 - 完全無用

排名不分先後，講住咁多先
總之傳統十樣有九樣都係要收皮

咁點解你次次都係睇西醫幾次，唔直接一有事就睇中醫既?

教得好，係佢地嘅責任嚟，有出糧㗎屌

港女欺凌男人最佳工具
不過香港男人on9又肯受

儒家思想

散水餅,結婚搞大龍鳳
依2個最憎

見過人派$3美心西餅仲要揀人派，派得廿幾個人。。
唔派都無咁樣衰

咁少事貼張紙你都要介意

孝順老豆老母

屌你老味，做細路個時年年唔比洗頭，咪一撚樣衰運，大個咗彩佢都傻

你唔好搞到我冇左兩日紅假

禮金啦 以前就話俾咁多都有隻豬食返 屌你老母而家啲女一撚早俾人開發哂 仲俾咁多禮嚟做乜9

其實既然中醫有效就更加應該科學化系統化

例如你食左中藥馬上開到聲 咁理論上一定係中藥入面既有效成份起作用 某d chemical有用 而家化學儀器檢測技術咁先進 應該可以逐樣成份單獨抽出黎試睇下邊隻係醫到失聲 然後咪大量抽取整成藥丸唔洗食一大堆唔關事既野落肚

例如你話把脈有用既 咁點解唔整個把脈機器代替手指觸感 人既感官點都係有不可靠性 如果可以將"脈博"轉做電子訊號再amplify佢再顯示出黎一清二楚 然後研究埋呢d資訊同咩病有聯繫

以上可能有人做緊我唔太清楚
但如果真係咩都研究唔到但統計數據好多人覺得有效 咁就只能當係安慰劑效應或者現有科學技術太弱發現唔到

簡體漢字

大統一思想

真，我都係咁諗，仲要曬時間去墳場拜
我心諗人都走咗啦，有必要咁樣做咩
如果真係咁掛著，就擺張相係屋企，咁係可以日日拜

孝順

過大禮、禮金

點解一定要做留d骨灰，一直都唔明有咩用，仲要浪費空間

鬥OT

正体汉字

無錯 結婚開開心心share快樂
外國係帶啲酒甜品咁開開心心
無人講咩錢唔錢至在開心

香港？收入場費睇馬嬲屎忽
仲要收唔係平唔去又要比
唔去仲會比人笑無錢唔黎
為左唔蝕人情強逼出席
開心咩 內心詛咒緊你兩個年年有今日咋
落後支那人傳統

情人節都人樣 可以日日都情人節

破地獄個堆野

成個孝道system

傳宗接代

啲on9仔可能覺得呢啲係愛嘅表現掛，你知香港啲on9個個都睇港女飛機文上腦㗎啦
雖然真係好撚on9

仲有擺酒俾人情又係
家下係你邀請我去賀你，送咩賀禮唔係應該我去決定嘅咩，同我講公價即係明屈

咪係 細細舊咁食好似乞丐咁

中醫角度凍飲傷身 但㗎仔冬天冰水照飲

百人感謝祭

貴撚過去海洋公園
衰撚過去海洋公園

會唔會調翻轉
唔搞老豆老母那來奶粉錢？

理論唔得可以靠經驗嘅
當年地心說成套理論錯哂
唔通會搞錯太陽升起嘅方向
搞錯四季嘅時間咩
中醫而加留得番落黎未被淘汰嘅醫治方法
都係見到work先留 被淘汰嘅手法佔大部份 咪就係背後套理論有問題囉

西醫樓下

中醫好遠

有

中藥》農本方

穴位係理論定經驗？

好難講
有啲弱智仔只會識得跟佢老豆老母嗰套繼續做落去
所以只會少，唔會無

理論

新年

又要同人逗利是

圈子中產就話逗啫，屌你老母我基層圈子逗你老母呀

咁理論又醫到人?

咪解釋左囉又出嚟7
你試下按穴位針灸醫肺炎囉
佢套理套support嫁

大年初一唔洗頭見人
真係搞唔掂

係呀，我呀婆嫁左去第二條村之後都無乜再翻過去外家，以前d人覺得翻外家係丟夫家面

咁你拎必理痛止肺炎睇下?
穴位係醫部分既野,你就講到萬能咁
咩叫對症下藥?

佢套理論係講到萬能
必理痛唔係
你洗唔洗睇下黃帝內經？

動物傳心係科學嘅

謝師宴當時裝展

食10kg 麵都要加返粒米先識飽，叫佢參加大胃王啦

你係唔係唔識分?
穴位係醫治通常由自身身體痛症既野
包括,頭痛,身體痛症

佢主要令到你一D血液流通返,點樣講到萬能?
黃帝內經係千幾年前漢朝既野
唔好講遠,百幾年前,天花都係不治之症,有人發現牛豆可以接種,知唔知第一個比人接種係比人當做咩?黑死病係幾百年前歐洲係惡魔化身

咁西醫會進步,而家中醫有人拎黃帝內經打飛機?
邊位中醫話醫人要跟足100%黃帝內經?

星座

推

贊成
我真係唔明到底點解今時今日都未有人用科學去解釋下咩係熱氣、咩係腎虛之類

解完呢d野可能就打通中西醫學(兼打敗一部分唔work既)，隨時有機會攞諾貝爾獎，但完全無聽過有人做

你係耕田咪可以食飯，做寫字樓肥撚死你

你咪問下你讀中醫洗唔洗讀黃帝內經囉
穴位最早最詳細理論描述就係黃帝內經 針灸甲乙經 唔睇佢地睇咩
連中醫基本理論都唔識走黎defend佢嘅理論基礎 你係咪shirt燃左

點解佢地唔會話要100%跟足黃帝內經 咪就係黃帝內經依套基礎理論廢囉 所以咪憑經驗執d有用或者可能有用嘅野出黎用囉 咪番番去我一開始個解釋囉
到今日中醫套基礎理論都無轉過 都係同一套野 純粹係不斷淘汰proof到唔work嘅野 而而加西醫嘅基礎理論一早升級左去現代科學 咁我點會拎相提並論
你了解下中醫先再出黎7啦 了解下理論依兩個字點解 再出黎7啦好無

樓主住邊區

盡量唔去

因為拉傷小腿唔係睇醫生
而係要去睇物理治療師
好心你智力低
就唔好大大聲講出來比人笑啦
on99

人地西方文明都分撚晒類
樣樣specialism
你仲鳩下鳩下
抵你呢啲低智力低收入人士成世一事無成

我好鐘意食飯

你個名

退一步海闊天空

拜神拜鬼節 果d

垃圾傳統守黎做乜

呢啲叫去蕪存菁

中國冇科學就係咁解

啲思維鳩鳩下，機械化失敗左就覺得始終人既經驗先係一切。

而鬼佬就係機械化失敗會不停改善

中國落後西方幾百年係抵撚死

係大廈走火樓梯燒衣果d仲賤
有害氣體一定殘留勁耐

拜神
燒衣
中醫

咁佢唔洗頭，發咗未

新年唔俾買鞋

我覺得中醫價值就係作為一個二千年人類做白老鼠實驗既database 然後現代人從中搵inspiration研究方向 用現代科學技術搵翻背後機制解釋點解某d方法work 中西醫兩者互補

女權撚呢
調返轉女家比錢男家未

老閃唔認同
老衲-唔好癲plz🙏

呢種價值觀簡直要核平

哦~

無可否認有啲傳統係殺子文化，迂腐

發左啦
中年發福

老母扮好人，老豆扮西人

玩新郎係最on9 華人傳統啦...唔明點解d老婆會想自己d姐妹當自己老公馬騮咁玩有咩意義？

天氣舒服少少

你講出重點喇
你老母就係要喺親朋面前顯示自己嘅authority
"叫人啦" "大聲啲先得架"

農曆新年，年三十晚，清明，端午，中秋，重陽，做冬.......
仲有家用，敬老，孝順，尊敬長輩

一堆人一堆餸的飲食方法

咁醫生應該轉介佢去睇物理治療師啦，俾藥佢做咩

做彌撒，個個星期日戇鳩鳩咁企喺度唱三個鐘歌，弱智

有冇人屋企舀湯舀落個碗到，點都要舀兩殼先可以攞返個位到
舀一殼嘅話，俾老母吊到飛起
唔知乜q 傳統

同支那人同藍絲廢老一樣, 除咗"中国人"呢個身份外無任何其他值得自豪既地方

擺酒結婚
啲三姑六婆認都認唔撚出

自古以來

lastday放假咁你lastday咪退前一日

去拜年/被拜年
親戚，唔係講緊最親個d
係講一年都唔見一次
全名都唔知個d
大家互不相識禁滯

除非你個hr 會周圍唱你last day 請假
我就未遇過

同埋唔知點解要派俾保安
私人樓派都合理
公屋真係唔知點解要俾
以前公屋都無保安明又係咁
呀豬呀狗都放入黎
連認人都未得就收利是

班友問你幾時lastday你點答

一句hello好耐無見

單純係（精米後）白飯唔應該佔太多份量。白飯以主食計唔算好健康，但日本有蕎麥烏冬呢啲補償到白米問題嘅主食，加上現代飲食正常點都夠營養補救，所以咪唔會有太大問題。

日軍同俄佬打嗰陣，陸軍軍糧基本上得白飯，搞到廿萬人腳氣病，純粹因為腳氣病死都幾千，因病戰死都估計幾萬。當時日本政府係全力搵科學家研究原因，佢地應該係最aware白飯食太多嘅健康問題嘅地方

講真冇人咁問過我
因為份人實在太毒

利申未返過長工

頭注香

仙制

你岩 但點解有依二節係 因為前人驚你地唔記得左佢地 老實講 無依d 節 你地會唔會一年去探一次呀
唔係公公婆婆生日 d 孫邊會去呀

打飛機

白飯不知幾多能量，係現今社會物資充裕姐

百日宴係驚個細路長唔大 生存到一百日咪慶祝下囉
不過 現在黎講係真係有d 無謂既

想放二手

「製造空氣污染」

有營養 但係唔全面姐 係都要妖化白飯
你知你少運動咪唔食囉 唔食白飯咪又無其他餸食咪無營養囉 邊個唔知淨餸最正 全亞洲無邊幾個城市既大部分人 可以唔食飯 淨食餸

新年利是新銀紙，極度浪費

事實係 人老左 好易變廢 又唔想人地唔理佢 唔照顧佢 唯有出依招 到你老左 可能會發覺 原來舊有既[老] 好有用 多謝前人

順便八小時工作 同無ot 唔係五日都係仆街

新年見到d 親戚好撚慘 派d 錢俾個細路 又唔洗落人面 我估

幾年前開始明白老母既苦
利是錢收完全部俾返晒老母
自己公司收既都俾埋當出花紅俾老母

禮金
過大禮
擺酒
人情

全部都係on9嘢
搞撚到結婚煩到人又煩尻埋自己

我依家廿尻幾歲人但每次拜山都會去睇化寶

其實淨餸冇咩問題
點解硬係要隊啲飯入口至安樂

我都一半一半 有d 人係飯控黎 明明富裕到食咩都無問題既情況下 都好鐘意食飯 同澱粉質 相信係第七味 依個觀點係好新 未受多數科學家確定 但澱粉質真係有d 人 好耐唔食 會掛著的

整個中式婚禮。過大禮、禮金、擺酒、人情、出門、入門、回門

石頭出糧

去旅行要買手信
我去旅行去玩關你咩事點解要買野比你
知唔知我已經係窮遊洗咗好多錢

鬼佬咪又係有送禮list 揀場仲煩過香港添
講到尾邊到結婚都係要科水架啦
禮尚往來架啫 講到鬼佬講心唔講金咁 況且香港學外國咁唔搞黑歷史回顧搞跳舞你班毒撚咪又係摺埋一邊

婚前唔比性行為

過大禮，擺酒，禮金，人情

跪地斟茶

擺酒 比家用

十字架、主日崇拜

仲有年衫一唔俾掃地
成班人冇衛生意識

小麥既麩質其實仲衰 腸胃會愈來愈差
高gi 唔一定係壞事 只係代表入血入得快 唔係肥膩啲

要飽肚 就唔會係食碳水
脂肪/蛋白質/纖維高既食物先易飽肚

黑警死全家

彩佢都on9
唔通你去洗頭佢又捉住唔比你洗咩

法律上香港嘅物理治療師唔容許自行收症，並需要醫生轉介，所以應該係樓主個醫生on9或者懶冇refer佢去physio

我親戚好撚多
唔計會同我阿公阿婆打牌個d親戚
有d親戚一年甚至幾年先見得個一次
每次見人要諗到底要叫佢做咩呢
問我老母又唔知
問阿公阿婆要叫人地做咩又有排諗
久而久之就一句hello就算

OT

日本人食蕎麥麵烏冬拉麵意粉炒面都會配飯食 而唔會取代白米

Ocamp

女要還嫁妝

關係好咪請同事食下野囉
但係啲老屎忽閪公司呢 請佢地食屎就有

我自己理解就係
你越遲生就等於剝奪你個仔同你父母
能夠相處既時光
如果你父母對你唔差，而你又愛錫自己仔女
遲婚生子對佢地都享受天倫之樂既時間

當然前提要考慮清楚自己有冇能力養育好下一代
如果又窮又不負責任唔識教衰撚過不孝十萬倍

不過講撚到無後代就係
什麼愧對仙人祖先果啲就戇鳩啦

痴老豆老母住比就好正路嘅

飯真係好撚難食
乜味都冇，冇餸真係食唔落

六合彩

白飯係屬於精緻澱粉既一種
有好多植物類都含有澱粉而纖維富而且低ig

無可否認勞動力多咗既人係需要吸引大量嘅熱量同碳水化合物 補充流失咗既體力

所以粥/粉/麵/飯係有佢存在既價值 但唔代表飯係有營養既食物

林村許願樹

老老實實講
如果真係個心有老母
初一去墳前上注香講返句新年快樂有乜問題
因為係重要既人，死咗就唔使理？

唔係人人對麩質敏感下嘛?

少一事多十事

裝香
衣都唔會日日燒
香會日日裝
仲要室內冷氣房裝
即係燒炭
屌佢老母

營養指食物中包含的熱量及其他有利健康的成分。營養學是解釋食物中營養素和其他物質與生物體的維持，生長，繁殖，健康和疾病相互作用的科學。人以及多數動物攝入食物以獲得足夠的營養素；攝取食物後，經過消化、吸收、代謝，利用食物中身體需要物質以維持生命活動。通過適當的攝入營養可以免去很多疾病 from wiki .
營養就係要維生 講到尾 係香港人營養不均得黎過餘 唔係澱粉質既錯 係人吸收多少既問題 ,你返古代or 中國大西北 , 非洲 講白飯係垃圾 無營養既野 俾人打撚死 哈哈哈

丁屋
丁權

唔係先人唔得閑
係你唔得閑 所以先有兩日紅日畀你去拜

完全係偽科學 中醫話醫到支肺sls

認同啊
淡淡地燒衣味真係好好聞
太濃就不了
燒線香情況都一樣
以前細個返鄉下 最鐘意拎住幾支香燒黎聞同玩
睇住d香灰跌落黎 同線香d火 閃下閃下好鬼正

愛國，尤其中國

同隻玩具龜動物傳心

不如問下佢點解唔直接燒部制衣機、印銀紙機比佢？我相信年年d人都燒錢落去會做成貶值，實情就好似現實中既印尼盾一樣，所以技術/科技野係下面暝界先最值錢，所以不如叫你老母直接燒印銀紙機，科學書，巴菲特投資書，或者成個地球燒比下界，等佢地下面先可以致富

養兒防老？

你呢隻支那仔幾時死番去支那

收嘢嗰個肯定日日咀咒你
死撚咗都要見到班仆街

明明鍾意食麵多啲
啲廢老係都要逼人食飯

重男輕女 一定要生仔

屌你老母仆街 又唔撚屌得

＋1
六天仲要日日10個鐘

打邊爐食乜鳩飯

係因為幾大塊切開好細啫
你鍾意咪夾定一堆成碟自己食
一係就自己煮自己囉

見黑社會大佬咩 製造階級觀念
say 句hi 就得啦

揸筷子日本仔個個揸得好正

唔一定要事業有成有錢先尊重?
又唔係拜金 權威人格?

有才華 有修養 學識 品德就可以

文化大革命（香港版）

其實係要計一日攝取量
而唔係靠啲濕鳩口訣

華人思維唔會顧及個人主義

我其實都幾鍾意香陣味
個feel幾靜

婚姻制度

細個覺得燒衣好好玩，攞正牌玩火

笑撚左

除左intern派過 之後都無派
熟就食飯 唔熟派黎都唔撚理你

已轉投原麥皮、番薯嘅懷抱
加工愈少就愈好